Q1. How can we create an iterator object from a list?
 Ans:  a) Bypassing the given list to the iter() function

Q2. If the function contains at least of one “yield” statement, then it becomes ______
 Ans:  b) a generator function

Q3. What is the output of the code?
  mylist = [1, 3, 6, 10]
  a = (x**2 for x in mylist)
  print(next(a), next(a))

 Ans:  b) 1 9

Q4. What are the criteria that must be met to create closure in Python?
  a) The program Must have the function inside the function.
  b) The nested function must refer to the value defined in the enclosing function.
  c) The enclosing function must return the nested
  d) All of the above.

Q5. What is the output of the code?
  def Foo(n):
    def multiplier(x):
        return x * n
    return multiplier
a = Foo(5)
b = Foo(5)
print(a(b(2)))

Ans:  d) 50

Q6. What is the output of the code?

def make_pretty(func):
    def inner():
        print('I got decorated')
        func()
    return inner
def ordinary():
    print('I am ordinary')
    
pretty=make_pretty(ordinary)
pretty()

Ans:  c) I got decorated 
         I am ordinary
   
Q7: What is the more pythonic way to use getters and setters?
  a) Decorators
  b) Generators.
  c) Iterators
  d) @property
  Ans: d) @property

Q8. In Python, there is a built-in function property() that returns a property object. The property object has which of the methods?
  a) getter() and setter()
  b) getter(), setter() and delete()
  c) getter() and delete()
  d) setter() and delete()
  Ans: a) getter() and setter()
  
Q9. Which of the following statement is true? 
  a) You cannot chain multiple decorators in Python.
  b) Decorators don’t work with functions that take parameters.
  c) The @ symbol doesn’t have any use while using decorators.
  d) None of the above
 Ans:  
 
Q10. For the following codes, which of the following statements is true?
  
  def printHello():
    print("Hello")
  a = printHello()

  a) Print Hello() is a function, and a is a variable. None of them are objects.
  b) Both printHello() and the reference to the same object.
  c) Print Hello() and the reference to different objects.
  d) Syntax error! You cannot assign function
Ans: a) print Hello() is a function, and a is a variable. None of them are objects.

Q11. What is the output of the program? 

def outerFunction():
    global a 
    a = 20
    def innerFunction():
        global a
        a = 30 
        print('a =', a)
a = 10 
outerFunction()
print('a =', a)

a) a = 10 a = 30
b) a = 10
c) a = 20
d) a = 30

Ans: a = 20

Q12. Which of the following statements is true?
a) A class is a blueprint for the object.
b) You can only make the single object from the given class
c) Both statements are true.
d) Neither statement is true.

Ans: a) A class is a blueprint for the object.

Q13. What is the output of the code?
class Foo:
    def printLine(self, line='Python'):
        print(line) 
o1 = Foo() 
o1.printLine('Java')

a) Python
b) Line
c) Java
d) Java Python

Ans: c) Java

Q14. What is the function of the __init__() function in Python?
a) Initialises the class for use.
b) This function is called, when the new object is instantiated
c) Initialises all the data attributes to zero when called
d) None of the above.

Ans: 

Q15. What is the output of the code?

class Point:
    def __init__(self, x = 0, y = 0):
        self.x = x+1
        self.y = y+1
p1 = Point()
print(p1.x, p1.y)

a) 0 0
b) 1 1
c) None None
d) x y

Ans: b) 1 1

Q16. Which of the following code used the inheritance feature? 
  a) Class Foo: 
      Pass
  b) class Foo(object):
   pass 3. class Hoo(object): pass 
   c) 1. class Foo: 2. pass 3. class Hoo(Foo): pass
   Ans: c) class Foo:
             pass
           class Hoo(Foo):
             pass
   
Q17. If you a class is derived from two different classes, it’s called _______
Ans: multiple Inheritence

Q18. Which of the following statements is true?
Ans: 

Q19. What is the output of the code ?
class point:
    def __init__(self,x=0,y=0):
        self.x = x
        self.y = y
    def __sub__(self,other):
        x=self.x + other.x
        y=self.y + other.y
        return point(x,y)
p1=point(3,4)
p2=point(1,2)
result = p1-p2
print(result.x,result.y)
Ans: 4 6

Q20. Opening a file in ‘a’ mode ?
Ans: opens the file for appending, at the end of the file

Q21. What does the following code do?
f = open("test.txt")
Ans: opens test.txt file for reading only

Q22.Which of the codes closes files automatically if an exception occurs?
Ans: 

Q23. Q23. For the following code, 
f = open('test.txt', 'r', encoding = 'utf-8') 
f.read()
Ans: 

Q24. What does the following code do? 
os.listdir()
Ans: prints all directories and files inside the given directory

Q25. Which of the following is correct ?
a) An exception is an error that occurs in the runtime.
b) A syntax error is also an exception.
c) An exception is used to exclude a block of code in python.
d) All of the above.
Ans: d) All of the above

Q26. What will happen if we try to open the file that doesn’t exist?
Ans: c) An exception is raised.

Q27. What is the output of the code?
number = 5.0
try:
    r = 10/number
    print(r)
except:
    print("oops! error occured")
Ans: 2.0

Q28. What does the following code do?
try:
    pass
except(ZeroDivisionError):
    print("two")
    
    Ans: Prints two if any exception is occured doesen't matters what is the exception
    
  Q29. Which of the following statement is true?
  Ans:
  
  Q30. Which of the following statement is true?
  Ans:
  
  Q31. What is the output of the code ?
  def printline(text):
    print(text,"is awesome")
printline("Python")
Ans: Python is awesome.

Q32. If the return statement is not used inside the function, the function will return :
Ans: Error ! function must have return statement.

Q33. What is the output of the code?
ef person(*name):
    print("Hello",name)
person('Frodo','sauron')
Ans: Hello('Frodo','sauron')

Q34. What is the recursion function?
Ans: recursion function is call itself.

Q35. What is the output of the code?
result = lambda x: x * x 
print(result(5))
Ans: 25

Q36. What is the output of the code?
ef Foo(x):
    if (x==1):
        return 1
    else:
        return x+Foo(x-1)
print(Foo(4))
Ans: 10

Q37. Suppose you need to print pi constant defined in the math module. Which of the following code can do this task?
Ans: from math import pi
print(pi)

Q38. Which operator is used in Python to import modules from the packages?
Ans: * operator

Q39. What is the output of the code?
number = [1,3,6]
new = tuple(map(lambda x:x, number))
print(new)
Ans:(1,3,6)

Q40. what is the output of the code?
if None:
   print("Hello")
 Ans: nothing will be printed.
 
 
